[哲學撚入]時間線得一條既情況下 想改變命運係命中注定 定係佢改變左命運

是咁的
我平時有諗啲揭尾故同朋友一齊玩
今次個揭尾故:

有個保安一打開一間宿舍既門
就見到入面就見到入面血肉橫飛
有支折斷左既法杖
牆上四圍既紙都係貼住有關於禁忌魔法既野
而其中枱面上有本書 上面貼住筆記同埋有張相：

相：2個男人，其中一個帶眼鏡 ，2個人睇落好好朋友

禁忌法術—時間魔法
必守規則：
1.只可以以第三者身份觀看過去及未來
2.魔法過程中魔力必須保持穩定，否則會有身體分裂的情況
3.命運是不可改變的，必需接受命運安排

估下呢個人係點死既呢？

想睇玩既過程同結果可以睇條片~

第2個故事就發生左啲問題
第2個故仔就係咁:

第二個故事係第一個故事既延續
後來, 呢種魔法就比一個大魔法師研發左
而識用呢個魔法既只有佢同埋佢既大徒弟

有一日大徒弟使用時間魔法既時候發生失誤
返黎既時候失去左一隻手
大家點樣問佢 佢都唔肯講

過左幾年之後, 大徒弟同師父一齊死係一間房間入面
而小徒弟就順理成章咁繼承左師父既位置
到底係發生左什麼事情?

結局在此:
兇手其實係大徒弟
個次既失誤係因為佢見到小徒弟 最後繼承左師父既位置
佢一激動,魔力就唔穩定, 就發生左意外
但佢覺得規則只係規則
所以佢就打算謀殺師父從而改變命運
但係最後打破唔到命運既安排
最後就同師父死係間房入面

我本來以為係命中注定之下
想改變命運 只係佢被安排左會想改變命運
但我既朋友話
想改變未來既呢個行動,已經改變左命運
所以唔係注定左
咁到底邊個先係岩?

可以google下決定論 因為我讀完已經唔太記得
我buy樓主
因為所有事情都以絕對的因果關係運行
例如我哋猜一個硬幣是一正面或反面 其實已經有自然規則決定咗 如果你知道所有參數就知道結果
而我哋點樣行動其實取決於我哋嘅大腦
我們大腦的設定由生來已經不能改變 就算我們生下來之後選擇改造自己的大腦 其實這個決定也已經是被安排下來的
所以其實呢個宇宙大爆炸開始 已經決定好之後所有嘅事情
無論你重複呢個宇宙幾多次都好 所有事情都會一模一樣

咁如果係 大家佢命中注定要死
但係死既時間提早左 咁係有無改變到命運

佢唔會提早死
佢用時間魔法睇到嘅未來 應該就係佢打破規則而死既未來
因為假設time1的預言為真
你在time 1呢個時間知道在time 2時，a事件必定會發生
咁如果在time 2時 ，a事件無發生，咁証明你time1 知道的未來係假 成件事就好矛盾
所以time2只會發生在time1知道既未來

咁我明白曬了
巴打係咪讀開哲學 好勁

去netflix 開套dark 黎睇下先